% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}
\usepackage[python]{2223-pablo-listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Script}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Suites géométriques}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujets d'EC}}

\begin{document}

\begin{exercice}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no67]
  En janvier 2019, un entrepreneur décide de créer une entreprise de location de trottinettes électriques dans une ville de taille moyenne.

  Les trottinettes ont une autonomie initiale de \SI{50}{km}. Une étude montre que l'autonomie de ces trottinettes baisse de 13\% chaque année.

  On modélise l'autonomie de ces trottinettes, en kilomètre, à l'aide d'une suite $(a_n)$. Pour tout entier naturel $n$, $a_n$ représente l'autonomie, en kilomètre, de ces trottinettes pour l'année $2019 + n$. Ainsi $a_0 = 50$.

  On arrondira les résultats au centième de kilomètre.
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $a_1$ et $a_2$. Interpréter les résultats dans le contexte de l'exercice.
    \item Exprimer $a_{n+1}$ en fonction de $a_n$.
    \item En déduire la nature de la suite $(a_n)$ et préciser sa raison et son premier terme.
    \item Déterminer l'autonomie des trottinettes en 2024.
    \item L'entrepreneur décide de changer son parc de trottinettes lorsque leur autonomie sera inférieure à \SI{15}{km}.

      Afin d'estimer le nombre d'années à partir duquel l'entrepreneur devra acheter de nouvelles trottinettes, on propose les trois fonctions en langage Python ci-dessous. Parmi ces trois fonctions, laquelle permet de répondre à la question ?
  \end{enumerate}

  \begin{minipage}{.31\linewidth}
    \begin{lstlisting}[frame=none]
    def trotinettes():
      a=50
      n=0
      while a > 15 :
        a=0.87*a
        n=n+1
      return n
    \end{lstlisting}
    \begin{center}
      Script 1
    \end{center}
  \end{minipage}
  \hspace{\stretch{1}}
  \begin{minipage}{.31\linewidth}
    \begin{lstlisting}[frame=none]
    def trotinettes():
      a=50
      n=0
      while n > 15:
        a=0.87*a
        n=n+1
      return n
    \end{lstlisting}
    \begin{center}
      Script 2
    \end{center}
  \end{minipage}
  \hspace{\stretch{1}}
  \begin{minipage}{.31\linewidth}
    \begin{lstlisting}[frame=none]
    def trotinettes():
      a=50
      n=0
      while n <= 15:
        a=0.87*a
        n=n+1
      return n
    \end{lstlisting}
    \begin{center}
      Script 3
    \end{center}
  \end{minipage}

\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no64]
Afin de se constituer un capital, Monsieur Martin souhaite placer un capital de \numprint{1000} € sur un compte. Son banquier lui conseille la formule suivante :

Placement à 2,2 \% par an, à intérêts composés, c'est-à-dire qu'à la fin de chaque année, les intérêts perçus s'ajoutent au capital, et génèrent eux-mêmes des intérêts les années suivantes.

Dans cet exercice, si nécessaire, les valeurs seront arrondies à l'unité.

On note $C_n$ le montant, en euros, du capital accumulé au bout de $n$ années. Ainsi $C_0 = 1000$.

\begin{enumerate}
    \item Calculer $C_1$ et $C_2$.
    \item Donner, pour tout entier $n$, l'expression de $C_{n+1}$ en fonction de $C_n$.
    \item En déduire la nature de la suite $(C_n)$. Préciser son premier terme et sa raison.
    \item Calculer $C_7$. Que représente cette valeur pour Monsieur Martin ?
    \item 
		    Monsieur Martin souhaite savoir au bout de combien d'années il disposera de \numprint{1300} € sur son compte.
\begin{enumerate}
\item Recopier et compléter la fonction ci-dessous (écrite dans le langage Python) pour qu'elle retourne la réponse au problème posé.
      \begin{lstlisting}
         def seuil():
             C = 1000
             n = 0
             while ...:
                 n = n+1
                 C = ...
             return ...
      \end{lstlisting}
      \item En utilisant la calculatrice, répondre au problème posé.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
